\setphysstyle{ЛФШ-2017}{11 класс}{Оптика}
\setcounter{notask}{1}

\libproblem{savchenko}{13.2.6}

\libproblem{savchenko}{13.2.11}

\libproblem{savchenko}{13.1.6}

\task{
    Луч света падает на двугранное зеркало. Как определить количество отражений, которое испытает луч?
}

\task{
    Световод представляет собой длинную тонкую нить из однородного прозрачного материала с показателем
    преломления $n = 1{,}2$. Вблизи одного из торцов находится источник света, другой торец размещен на
    расстоянии $\ell = 50\unit{см}$ от экрана. Найдите диаметр $d$ светового пятна на экране. (ГДЕ РИСУНОК??)
}


\libproblem{savchenko}{13.2.10}
\libproblem{region}{2008-11-5}
\libproblem{savchenko}{13.1.13}

\task{
    Человек использует увеличительное стекло (собирающую линзу) с фокусным расстоянием $F =
    10\unit{см}$ для чтения мелкого текста. На каком расстоянии $\ell$ от страницы должна быть
    расположена линза, чтобы человек видел буквы увеличенными в 3 раза? 
}

\task{
    Астрономический телескоп имеет объектив с фокусным расстоянием $F_1 = 100\unit{см}$ и окуляр с
    фокусным расстоянием $F_2 = 5\unit{см}$. Телескоп наведён на луну, угловой размер которой равен
    $0{,}009\unit{рад}$. Под каким углом наблюдатель увидит изображение лунного диска?
}

\taskpic{
    Постройте изображения стрелок.
}{
	\begin{tikzpicture}
        \draw[fill = black] (-1, 0) node[anchor = north] {$F$} circle (1pt);
        \draw[fill = black] (1, 0) node[anchor = north] {$F$} circle (1pt);
        \draw[<->, thick] (0, -1.5) -- (0, 1.5);
        \draw[dashed] (-2.5, 0) -- (1.3, 0);
        \draw[thick, ->] (-1.5, 0.3) -- (-0.6, 0.3);
        \draw[thick, ->] (-1.5, 0.6) -- (-0.6, 0.6);
        \draw[thick, ->] (-1.5, 0) -- (-0.6, 0);
        \draw[thick, ->] (-1.5, -0.6) -- (-2.3, 0.6);
	\end{tikzpicture}
}

\task{
    На фокусном расстоянии $f$ от линзы расположено плоское зеркало. Найдите, на каком расстоянии от
    линзы будет находиться изображение предмета, расположенного на расстоянии $a$.
}

\libproblem{savchenko}{13.3.28}
\libproblem{rayon}{2012-11-3}
\libproblem{kvant}{1292}
\libproblem{bakanina-kozel}{614}

\clearpage
